このWikiを作ったいきさつとか

# 1.なぜ今頃(2020年に)サイバーボッツなのか  
稼働が1995年で25周年だから...ということは全くなく、以下の様な理由をベースに気分が乗ったので作成しました。  
ちゃんと完成するかは管理人の気分と協力編集者と読者の応援(というか需要)次第ってとこですかね。  
まぁふんわか行きましょう。  

## 1.1.既存のサイバーボッツ攻略サイトの情報が古い
そもそも90年代のゲームでそれほど人口が多いタイトルでも無かったので2000年頃にはもうどこも更新されていない状況でした。  
さらに言うなら時期的にGeocitiesのサイトも多かったはずなので、消えてしまっているサイトも多いはず。  

## 1.2.攻略が進み環境が大幅に変わってしまった
おもに2012年頃から攻略が進み、それまでとは大きく異なる**現代サイバーボッツ**ともいうべき環境へ移行。  
既存のプレイヤーが動画を見ても「なんかすごいことになってるけど、よくわからん」という状態が出てきたわけです。  
あと、なぜかたまに地方で急にやりだすアケ勢がいるので、そういう人たちが**悪いことをしたい**ための情報に需要があったり、海外のプレイヤーとの情報交換も始まってきました。

## 1.3.なんか2000年以降のゲームとの関係
サイバーボッツはなんかむちゃくちゃやってるので、システムが多く、テクニックや考え方で2000年以降のゲームからフィードバックを受けられるものも多かった。  
せっかくだから相互に刺激になるかもしれんし情報まとめとこみたいなとこあります。

## 1.4.Gitを使った格ゲーWiki構築を試してみたかった
2020年4月の時点で、GitHubやGitLabに格ゲーのWikiが無かった(私的調査範囲)ので。  
文章にしても何にしても積み上げていく物はバージョン管理が容易に出来た方がいいと思うし、Issueとかで記事を人に頼むにしても管理ができると思うので、チャレンジしてみようという気持ち。  

GitLab使って今のところ感じたメリットは以下(大体GitHubでも同じだと思う)  
 
- ローカルに落としてオフライン編集できる
    - 好きなエディタ使えるじゃん!
    - ページのコピペも楽ちん!
- 1プロジェクト10GBの容量
    - 画像が気兼ねなく晴れる
    - メインのリポジトリに動画を置いてしまってもいいと思う
- 広告が出ない
    - 地味にでかくないですか?
- スマホ表示が結構まともだった
    - 現代っ子向け

既存のWikiより若干準備が面倒だけど、準備後は天国だし、この程度面倒臭がるひとはそもそも既存のブラウザベースのWikiでも「かきかたがわからないからやらない(向上心なし)」なので、まぁ踏み絵も兼ねて良いんじゃないでしょうか。

# 2.想定読者  
本Wikiの想定読者は以下の様な人たちです  

- 未だにサイバーボッツで真面目に対戦する人
- サイバーボッツの動画でなにやってるのか中身を知りたい人
- GitLabでWikiをつくるとこうなるよってのが見たい人
- なんか悪いことできないかなって考えてる人